%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[
  %paperwidth=21cm,
  %paperheight={29.7cm/3},
  a6paper,
  landscape,
  margin=1.5cm,
]{geometry}

\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{Milieu d'un segment --- Évaluation bilan}

\begin{exercice}~
  Dans un repère orthonormé, on considère les points
  $A\left( 2;3 \right)$,
  $B\left( -1; 0 \right)$, et
  $C\left( -2;2 \right)$.
  \begin{enumerate}
\item Tracer un repère, et y placer les points $A$, $B$ et $C$.
\item On note $I$ le milieu de $\left[ AC \right]$. Par le calcul, déterminer les coordonnées de $I$.
\item Soit $D$ le symétrique de $B$ par rapport à $I$. Par le calcul, déterminer les coordonnées de $D$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABCD$ ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
